Les professions intermédiaires administratives de la fonction publique regroupent les contrôleurs des impôts, douanes et trésor, et plus généralement les professions administratives de catégorie B des administrations (État, collectivités locales et hôpitaux) et de  moyenne sur la période 2012-2014, ces professions représentent 409 000 emplois. Les effectifs ont peu progressé depuis la fin des années 1990. Ces professions occupent une part significative de l’emploi régional en Corse.Avec 68 % de femmes, cette catégorie est un peu moins féminisée que celle des employés de la fonction publique, mais nettement plus que celle des cadres de la fonction publique. Ce métier a vieilli : les personnes âgées de 50 ans ou plus représentent 40 % des professions intermédiaires administratives, contre 20 % il y a trente ans. Ces emplois sont d’une grande stabilité. Près des trois quarts de ces professionnels sont dans la même entreprise depuis 10 ans ou plus. Une partie des personnels de catégorie B occupent ce poste à la suite d’un concours (ou d’une promotion) interne. 9 % des professionnels ont un contrat à durée déterminée, part en nette hausse sur trente ans.Pour passer le concours d’agent de catégorie B, la possession d’un diplôme au moins équivalent au baccalauréat est nécessaire. En moyenne sur la période 2012-2014, 47 % des personnes exerçant une profession intermédiaire administrative de la fonction publique possèdent au moins un diplôme supérieur au baccalauréat. Cette proportion atteint 70 % parmi les moins de 30 ans. Les spécialités de formations sont très diverses.La part des agents à temps partiel est égale à celle de l’ensemble des métiers (18 %). Le salaire mensuel net est compris entre 2 000 et 3 000 € pour 44 % des agents de catégorie B et assimilés à temps complet.La demande d’emploi est une notion peu pertinente pour ces personnels recrutés essentiellement sur concours.
